%@P:exocorcp
{\em Dans chacun des cas, on fera la figure correspondante en vraie
grandeur.}
\begin{myenumerate}
\item Soit $RST$ un triangle rectangle en $R$ tel que $RT=4$~cm et
$\widehat{RTS}=30$\degres.\\Calcule la longueur $ST$.
\item Soit $IJK$ un triangle rectangle en $K$ tel que $IJ=9$~cm et
$\widehat{IJK}=45$\degres.\\Calcule la longueur $KJ$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Dans le triangle $RST$, rectangle en $R$, on a :
    \[\Eqalign{
      \cos\widehat{RTS}&=\frac{TR}{TS}\cr
      \cos30\degres&=\frac4{ST}\cr
      ST&=\frac4{\cos30}\cr
      ST&\approx4,6~\mbox{cm}\cr
    }\]
  \item Dans le triangle $IJK$, rectangle en $K$, on a :
    \[\Eqalign{
      \cos\widehat{IJK}&=\frac{JK}{IJ}\cr
      \cos45&=\frac{JK}9\cr
      9\times\cos45&=JK\cr
      6,4~\mbox{cm}&\approx JK\cr
    }\]
\end{myenumerate}